麥明詩：正正是我們不是聖人，才需要刑罰來阻嚇

法治，講都講濫了。但我用了三年時間去嘗試認識它。這個世界沒有完美的制度，沒有完全客觀中立的判決。但我們一直不懈地追求，一個離公義最近的位置。我一直相信，無論你在政治光譜上的那一個位置，我們仍然同樣擁有這個「核心價值」。

我們的司法制度，追求程序公義，追求實質公義。有程序公義的法庭，疑點歸於被告。它讓被告自辯、讓對家盤問證人、撇除不可靠證供。它遵從案例法，需求法官遵從判決先例，保持貫徹性。

人類是主觀、衝動的動物。在動物的世界裏，我搶你地盤、你就攻擊我；我跟你配偶搞上、你就把我分屍。但我們想當「高等」動物，不想活於一個互相廝殺的環境。所以我們經過多年的約定俗成，建立了規矩，有了法律。他罵你祖宗十八代，你不能向他動武。你老婆出軌，你不能謀殺情夫。糾紛交給法庭裁決。

我們都不是聖人，情緒好難忍？當然，就正正是這個原因，我們才需要刑罰來阻嚇，提高這些不被社會接納的行為的代價。如果「不是聖人」成為豁免懲罰的原因，那就是忘記了最先這些懲罰存在的意義。

例外，法例不是沒有賦予的。打人(和掟磚)來講，老婆出軌、受到挑釁不是辯護理由，但安危受到威脅而自衛，是。如果每個人都可以憑自己的尺去量度什麼情況足以成為合法打人，那我們又忘記了我們的祖先最先為什麼建立了法治。

當然，你有權叫法治去死，如果你覺得九龍皇帝治港更適合。但至少我仍相信法治、捍衛法治。

好書推介：The Rule of Law by Tom Bingham

ok 5**

留名睇又話佢搏上位
我寧願多啲有智慧嘅說話上位都好過留返啲位俾啲五毛上

香港小姐當之無愧

😎🤘

睇下佢下面啲留言質素就知講幾多都冇用

班撚樣重係停留係以牙還牙 以眼還眼呢個層次

女神

講呢d有西用 香港人 一入大學就唔讀書

學術理論無人理

你識晒啲香港大學生

法治概念都停留係「學術理論」
我覺得你唔讀law係神對世界嘅恩賜

M你老母

都係嗰句
寧願要啲有智慧嘅說明存在都唔要藍屍五毛嘅說話存在

已經有

哇 咁咪好仆街

分手後，成個人醒晒！

首先刷你老母
係搏上鏡
仲有好過你連搏上鏡都搏得衰過人
就算佢係搏上鏡都抵佢搏

講得好呀

不嬲都神黎架啦佢

大把喎 好似拍緊使徒行者2 套嘢都唔惹少

以牙還牙嘅話, 曾健超都係淋野, 咁計法七警淋返佢先叫以牙還牙
而家係唔知幾多倍奉還, 同埋七警分分鐘唔係俾人淋中果幾個
用以牙還牙黎measure都係over

一

娛樂圈來講越講真嘢越得罪人就越少 job做
要搏上鏡，如果佢肯，痴返林作應該夠晒爆

佢有需要跟tvb揾食咩

人地美國荷里活個個都夠膽開聲講政治
香港就1%都唔知有無

要搵人仔 不了

g

荷里活左膠
香港都有大把人出聲奶共啦

你老母就g

美貎與智慧並重

屌你啦，人地出埋公開聲明話自己聖人呀
收皮啦麥明閪🖕🏽

呢到好多5毛

佢真係好正 一直都咁覺得
我都唔明選完高登仔果時鬧佢乜
人地傳不和又話人地一定有問題

沒有完美的人，所以生活係不完美的制度

你文盲？

低質

入唔到大學既人永遠覺得讀大學係好輕鬆冇野做

佢講野
同大陸妹雞模講野完全係天涯之別

即刻就block 你老母臭閪

佢咪有得拍50周年台慶劇囉

人地咁有料
唔做娛樂圈
從政從商都大把世界

駛撚舐共咩

同意

啲5毛廢老都唔會理嫁啦

香港都已經變到將正常邏輯講出黎可以變到獨立見解。。。講得好btw

如果我係藝人真係唔夠開炮屌麥明詩
一定比佢還拖打到體無完膚
講法律全香港有邊個明星夠佢玩
大大個背景學歷擺係度

藝人講政治只可以講啱連登仔聽嘅野

多謝樓主開Post
block晒班五毛

美國身體力行撐邊個做總統
香港有冇人講過撐邊個做特首?

人地幾百年民主精神
就算唔鍾意公司都唔可以因爲政治取向而對付你
否則俾人發現成間公司俾人告到破產都得
香港雪你咪雪你 炒你咪炒你

呢d說話由藝人講出黎真係唔同d

又話佢都係想嫁入豪門
又話劍橋法律好易入
又話佢同cy女影相係保皇黨

我都唔明點解
冇人夠疆同醫生拗醫學 同建築師拗起樓 同物理學者拗物理
但又會同Cambridge 法系graduate拗法律

係依個地方講真說話竟然我地會係覺得好突然

最慘係有一班生活係壓迫之中，又會擁護壓迫佢既人

因為隻隻警犬都係超級英雄 藍絲個個都係法官 你咁都唔明

Ok 拜下先

汪阿蛆算唔算

on9

我是來正評的

不愧為狀元，篇文水準真係幾好

數下有邊個唔係民主黨左膠比我睇
咪又係奇連伊士活，阿諾

係咪得我一個覺得文筆唔係太流暢
不過成篇嘅結構都好扎實，幾段仔已經帶出好多重要思想出嚟

其實連燈仔都係

英文思維寫中文係咁

敢講真話嘅台灣得雞排妹
好彩香港有麥明詩

講野幾高質幾有智慧

講咁耐一張J圖都無

我開始覺得佢一路都想"make some changes" 先走去選港姐
佢走去做律師，極其都只係一個好叻既律師
但係好似而家咁，一講呢d 就會有媒體報下
向好嗰方面睇，其實佢用佢既知名度（仲要算係正面既）去令更多不問世事既「中立」中產留意番個世界

咁仲有j arie 周博賢都係law ge

人地係真正用行動用說話身體力行嘗試喚醒大眾
佢咁講可以有咩位上啫 講呢啲野嘅係咪五毛係咪白痴係咪妒忌心重嘅女人
好過我地剩喺兩登密密講但冇外人聽到
btw 自問要求唔高
有朱千雪或者麥明詩做老婆就夠

麥明詩唔止係最高質港姐，亦係最高質既香港人

如果我係藝人真係唔敢好似麥明詩咁開炮

你係咪太睇得起自己

人地政治成熟 , 講完代價細過香港n倍

何雁詩同佢合照有人叫刪左佢個樣

等睇廢老話佢讀屎片

香港好多垃圾
理黎都曬氣

link?

周博賢仲要真係出國黎practice
不過佢唔算係明星既

麥明詩唔止係高質藝人啦
直頭係高質香港人
同其他無讀過書嘅所謂「明星」真係高下立見

刷你老母

標準5毛理論：永遠講唔掂就搬美國出黎

拍埋啲膠戲拖低自己水平

香港配得上有呢位香港小姐?

人地劍橋法律系
駛唔駛為tvb果d垃圾拍劇呀

cap撚哂呢班on9上黎先

法律某程度是好討厭的野

但呢個世界無左法律 會更亂

哇屌on9到

呢樣真

老實講之前唔係好like佢
仲有係舊登追擊過佢
覺得佢拎住十優同Cambridge個名氣日講夜講

而家真係變fans
有腦的而且確吸引好多

認真 不如你睇清楚人地家底同學歷先話人啦

講黎講去都係呢幾個pt...解釋過好多次啦

香港先生, 果個大隻消防員

CCTVB有節目訪問湯渣, 佢話判得重, 話半年至一年差唔多

啲人上哂腦

正皮

所以上年果個港姐明明係熱狗黎 選完之後突然話自己少不更事 我都覺得唔係咁簡單件事 其實呢種拎知名度拎左大眾市民認同同好感 之後慢慢改變呢d 市民既思維先係高招
我成日都講 viutv 其實好似本土派
viutv 一開始就想用好創新既電視時間表黎改革電視行業 結果一年後失敗收場 失敗原因係因為佢根本未吸引到大眾 就想開始大變革 最後就只有極小數接收新思維既人去留意同埋睇 就算d 節目幾好都冇用 因為你吸引唔到果班舊思維既人去睇你
所以應該首先做返舊既模式拎左大部份人既目光同慣性 之後先逐步改變模式
依家viutv 就係諗住今年嘗試加入返tbb 模式落去 等舊思維既人有興趣嘗試去睇
本土派一模一樣 都已經明白要用30年時間去慢慢得到新一代支持 然後先可以真正黎料

忽然間順眼左

終於有藝人講番啲人話！

我記得viutv 舊年個垃圾時間表，連晚間新聞都晚晚唔同時間播
大佬我都只係唔想睇cctvb 新聞姐

我想知佢問左邊十而又邊九個話重

問佢老母同佢老豆

btw 完全對佢改觀晒

我記得駱應淦都話兩年合理

智慧爆燈 有幾靚都比唔上

唔知點解佢講我唔反感，仲好受落，但係就勁憎王宗堯同何韻詩

而家一個人講下啲常識野都要上神台

係
連代表律師都咁講，其他人就收嗲啦

首被告辯護律師駱應淦都話判列合理喎

Btw bingham個本好野黎

on9，判決權係法官到，你律咩政咩司姐，你識判就唔駛做律政司啦，去做法官啦

有神快拜

同生番講道理

屌禁錯左負皮 佢真係好撚正

屌！佢真係好正 ，特別係個腦

你自己睇下有邊個藝人而家夠膽咁樣公開屌柒d撐黑警既藍屍
更何況佢講既野係有point,唔係鳩up

係終於有藝人夠膽講返人話
仲引撚曬班腦殘潛伏藍絲出來

有讀過牛津同冇讀過大學d臭雞講野真係有好大分別

Cambridge呀

律司
字都唔識多個出黎柒

記錯 sorry

你好似無咩存在感，要衝出嚟9up刷存在感

相由心生

屌 我仲以為係律政司

啱，開頭覺得佢好撚串，覺得佢只係臭串嘅臭閪

希望將所有犯法既人都拉哂
審都唔好審
浪費時間

其實好多人都支持用私刑,如果對象係強姦犯殺人犯
但你走去毆打個為自由抗命既公民,D傻閪藍絲究竟諗咩

共中共借錢最多比美國囉

籠中鳥會覺得係天空飛既雀有病

因為班傻鳩當要自由民主嘅人同強姦犯一樣

但到佢地冇自由比人搞時又會屌晒鬼

情況就好似之前領展商場比人趕走嘅錶舖咁

呢啲野真係好需要啲清泉名人講出黎影響下小眾
佢講出黎無人夠膽屌打佢 好評俾女神

次次見到d咁正常既言論都要比d不學無術 字都唔識多隻既藍絲鬧就覺得好痛苦
無理性思考呢個概念既佢地係社會毒瘤黎
幾時先可以死撚曬

推

當年台灣夠一眾藝員扮晒敢言形象
睇下周子瑜比中國班垃圾批鬥嘅時候邊個肯講句人話幫子瑜
係冇啊 得雞排妹一個幫佢聲討
其餘嘅全部驚得罪大陸 打爛飯碗 冇人為子瑜出過半句聲

敢講常識/真話嘅藝員知唔知係幾難先有

可唔可以溝左佢

連個辯方律師都話合理...啲人都唔知嘈乜

肯講真話嘅人入面又有幾多個係真正真心
好似杜汶澤呢啲套戲唔到快上
都唔特登講幾句野 引起你地關注
知道自己係sell本土市場
特登谷起本土嘅票房 到頭來都係為錢

麥明詩

杜汶澤﹑何韻詩呢D 投機者就算吧啦

好正🤤

In Louisa we trust

讀個書唔同層次

叫佢唔洗理呢個post d 五毛

其實我覺得法治好邪惡
一直都講法治係極權政府合理化控制人民既工具

所以7警依單野唔需要搬到法治上神位 直接d抵撚死就可以

你知唔知咩係法治㗎

佢明顯唔知

I say Louisa you say mak
I say 七型男 you say 牢中的男

連登成班唔講道理既盲毛唔係呢D位一定仲屌緊人地講道理死左膠 變面快撚到 仲成日以為自己好撚醒

Hi連登仔

你講緊乜

唔好衝出黎柒

選港姐都見佢口才麻麻地

唔記得代表第一定第二被告既駱應淦一判完就話判刑唔算重

人地大把錢,驚撚咩

tbb D 劇，戲份變曬強暴

荷里活成班左膠
香港成班奶共
一樣

聖人都有錯啦 佢又出黎黎橫折曲

依家所有字嘅定義都俾人亂講㗎啦
藍屍、中共為咗愚民咩都講得出

一個冇得挑剔，高高在上嘅姿態

果三個負皮係咪藍絲五毛

繼續擁護“法治”囉
好似青政2人被DQ咁 咪係用法治之名搞9你地
民選出黎既都大唔過法治?
再加上人大隨時釋法 唔明香港法治有咩咁值得吹捧

你明咗咩係法治先啦
明咗再提我解block你